**3203. – Euphorbia cuneifolia** Guss. – Plante annuelle de 5-25 mm, glabre, à racine grêle ; tige dressée, portant quelques rameaux florifères sous l'ombelle ; feuilles minces, éparses, obovales en coin, obtuses ou émarginées, finement dentées au sommet ; ombelle convexe, dense, à// //5 rayons trifurqués puis bifurqués ; bractées suborbiculaires, dentelées au sommet ; //glandes entières ; capsule très petite //(1 1/2 mm), //glabre, à coques portant chacune sur le dos 2 rangs de pointes vertes et dressées ; graines //minuscules, //ovoïdes, brunes, à peu près lisses, caronculées.//
Lieux humides herbeux de la Corse. – Sardaigne, Sicile, Italie méridionale ; Afrique septentrionale. – Avril-juin.